[
  {
    "level": "Humorvoll",
    "questions": [
      {
        "question": "Wie heißt die Kryptowährung, die nach einem berühmten Meme-Hund benannt ist?",
        "answers": [
          "Dogecoin",
          "Catcoin",
          "Birbcoin"
        ],
        "correct": "Dogecoin"
      },
      {
        "question": "Was braucht man, um Kryptowährung zu minen?",
        "answers": [
          "Spitzhacke und Schaufel",
          "Computer mit leistungsstarker Grafikkarte",
          "Zauberstab"
        ],
        "correct": "Computer mit leistungsstarker Grafikkarte"
      },
      {
        "question": "Was kann man in der realen Welt mit Bitcoins kaufen?",
        "answers": [
          "Pizza",
          "Land auf dem Mars",
          "Süßwarenladen"
        ],
        "correct": "Pizza"
      },
      {
        "question": "Welches Tier ist das Symbol von Bitcoin?",
        "answers": [
          "Bär",
          "Stier",
          "Keines"
        ],
        "correct": "Keines"
      },
      {
        "question": "Wie heißt der Ort, an dem Kryptowährung aufbewahrt wird?",
        "answers": [
          "Geldautomat",
          "Kühlschrank",
          "Wallet"
        ],
        "correct": "Wallet"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Anfänger",
    "questions": [
      {
        "question": "Was ist Kryptowährung?",
        "answers": [
          "Elektronisches Geld",
          "Holzmünzen",
          "Goldbarren"
        ],
        "correct": "Elektronisches Geld"
      },
      {
        "question": "Wie heißt die beliebteste Kryptowährung?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Dogecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Was kann man zur Aufbewahrung von Kryptowährung verwenden?",
        "answers": [
          "Wallet",
          "Bankkarte",
          "Bargeld"
        ],
        "correct": "Wallet"
      },
      {
        "question": "Wie heißt die Technologie, die Kryptowährungen zugrunde liegt?",
        "answers": [
          "Blockchain",
          "Internet",
          "Datenbank"
        ],
        "correct": "Blockchain"
      },
      {
        "question": "Wie heißt der Prozess der Erstellung neuer Kryptowährungseinheiten?",
        "answers": [
          "Mining",
          "Verschlüsselung",
          "Herunterladen"
        ],
        "correct": "Mining"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Grundlegend",
    "questions": [
      {
        "question": "Was ist Blockchain?",
        "answers": [
          "Traditionelle Datenbank",
          "Kette von Blöcken, die Daten enthalten",
          "Netzwerk für SMS-Übertragung"
        ],
        "correct": "Kette von Blöcken, die Daten enthalten"
      },
      {
        "question": "Was ist der Hauptvorteil von Blockchain im Vergleich zu traditionellen Datenbanken?",
        "answers": [
          "Zentralisierte Verwaltung",
          "Unveränderlichkeit der Daten",
          "Verminderte Sicherheit"
        ],
        "correct": "Unveränderlichkeit der Daten"
      },
      {
        "question": "Was ist Dezentralisierung im Kontext von Blockchain?",
        "answers": [
          "Zentralisierte Verwaltung",
          "Verteilte Verwaltung",
          "Monopolisierung"
        ],
        "correct": "Verteilte Verwaltung"
      },
      {
        "question": "Welche Kryptowährung war die erste auf Basis der Blockchain?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Litecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Wie heißt der Prozess der Überprüfung und Hinzufügung von Transaktionen zur Blockchain?",
        "answers": [
          "Mining",
          "Hashing",
          "Verschlüsselung"
        ],
        "correct": "Mining"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Mittel",
    "questions": [
      {
        "question": "Was ist ein Smart Contract?",
        "answers": [
          "Traditioneller rechtlicher Vertrag",
          "Automatisierter Vertrag in der Blockchain",
          "Art von Kryptowährung"
        ],
        "correct": "Automatisierter Vertrag in der Blockchain"
      },
      {
        "question": "Welcher Konsensalgorithmus wird in Bitcoin verwendet?",
        "answers": [
          "Proof of Work",
          "Proof of Stake",
          "Proof of Burn"
        ],
        "correct": "Proof of Work"
      },
      {
        "question": "Welcher Hashing-Algorithmus wird in der Bitcoin-Blockchain verwendet?",
        "answers": [
          "SHA-256",
          "MD5",
          "Blowfish"
        ],
        "correct": "SHA-256"
      },
      {
        "question": "Was ist ein Node in der Blockchain?",
        "answers": [
          "Zentraler Server",
          "Blockchain-Netzwerkknoten",
          "Art von Kryptowährung"
        ],
        "correct": "Blockchain-Netzwerkknoten"
      },
      {
        "question": "Wie stellt die Blockchain die Unveränderlichkeit der Daten sicher?",
        "answers": [
          "Regelmäßige Datenaktualisierungen",
          "Hashing jedes Blocks und Verknüpfung mit dem vorherigen",
          "Verwendung eines zentralisierten Servers"
        ],
        "correct": "Hashing jedes Blocks und Verknüpfung mit dem vorherigen"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Fortgeschritten",
    "questions": [
      {
        "question": "Was ist ein \"Fork\" in der Blockchain?",
        "answers": [
          "Aufspaltung des Netzwerks in zwei Ketten",
          "Art der Transaktion",
          "Hashing-Algorithmus"
        ],
        "correct": "Aufspaltung des Netzwerks in zwei Ketten"
      },
      {
        "question": "Was ist der Unterschied zwischen einer öffentlichen und einer privaten Blockchain?",
        "answers": [
          "In einer öffentlichen Blockchain sind die Daten für alle zugänglich, in einer privaten Blockchain nur für bestimmte Teilnehmer",
          "Öffentliche Blockchain arbeitet auf nationaler Ebene, private auf lokaler Ebene",
          "Private Blockchains verbrauchen mehr Energie"
        ],
        "correct": "In einer öffentlichen Blockchain sind die Daten für alle zugänglich, in einer privaten Blockchain nur für bestimmte Teilnehmer"
      },
      {
        "question": "Was ist \"Gas\" in der Ethereum-Blockchain?",
        "answers": [
          "Treibstoff für Transaktionen und Smart Contracts",
          "Art von Kryptowährung",
          "Sicherheitsmaßnahme"
        ],
        "correct": "Treibstoff für Transaktionen und Smart Contracts"
      },
      {
        "question": "Welche Funktion erfüllt das \"Proof of Stake\"-Protokoll?",
        "answers": [
          "Mining von Blöcken basierend auf Rechenleistung",
          "Auswahl von Validatoren basierend auf dem Besitz von Münzen",
          "Aufspaltung der Kette in zwei Teile"
        ],
        "correct": "Auswahl von Validatoren basierend auf dem Besitz von Münzen"
      },
      {
        "question": "Erklären Sie das Konzept eines \"Merkle-Baums\" und seine Rolle in der Blockchain",
        "answers": [
          "Art von Kryptowährung",
          "Baumartige Struktur, die effiziente und sichere Datenspeicherung ermöglicht",
          "Konsensalgorithmus"
        ],
        "correct": "Baumartige Struktur, die effiziente und sichere Datenspeicherung ermöglicht"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Experte",
    "questions": [
      {
        "question": "Was ist \"Sharding\" im Kontext von Blockchain-Technologien?",
        "answers": [
          "Aufteilung von Daten in kleinere Teile zur Leistungssteigerung",
          "Sicherheitsprotokoll zum Schutz von Daten",
          "Verwaltungsmechanismus für Smart Contracts"
        ],
        "correct": "Aufteilung von Daten in kleinere Teile zur Leistungssteigerung"
      },
      {
        "question": "Wie funktionieren Mining-Pools?",
        "answers": [
          "Eine Gruppe von Minern teilt ihre Rechenleistung und erhält Belohnungen proportional zu ihrem Beitrag",
          "Eine Gruppe von Entwicklern erstellt Smart Contracts zur Erhöhung der Sicherheit",
          "Benutzer tauschen Kryptowährung untereinander aus"
        ],
        "correct": "Eine Gruppe von Minern teilt ihre Rechenleistung und erhält Belohnungen proportional zu ihrem Beitrag"
      },
      {
        "question": "Erklären Sie das Konzept von \"Orphan Blocks\"",
        "answers": [
          "Blöcke, die nicht in die Hauptkette aufgenommen werden",
          "Blöcke, die Codefehler enthalten",
          "Blöcke, die zum Testen neuer Funktionen bestimmt sind"
        ],
        "correct": "Blöcke, die nicht in die Hauptkette aufgenommen werden"
      },
      {
        "question": "Welche Sicherheitsbedrohungen gibt es für die Blockchain?",
        "answers": [
          "51%-Angriff, Phishing, Social Engineering",
          "Schwacher Passwortschutz, Denial of Service (DDoS)",
          "Langsame Knotenleistung, veraltete Sicherheitsprotokolle"
        ],
        "correct": "51%-Angriff, Phishing, Social Engineering"
      },
      {
        "question": "Wie wird die Skalierung in Blockchain-Netzwerken erreicht?",
        "answers": [
          "Verwendung von Sharding, Erhöhung der Blockgröße, Optimierung der Konsensalgorithmen",
          "Erhöhung der Anzahl der Miner, Reduzierung der Aufgabenkomplexität, Verwendung zentralisierter Server",
          "Optimierung von Smart Contracts, Reduzierung der Transaktionszeit, Verwendung von künstlicher Intelligenz"
        ],
        "correct": "Verwendung von Sharding, Erhöhung der Blockgröße, Optimierung der Konsensalgorithmen"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Meister",
    "questions": [
      {
        "question": "Was ist \"DeFi\" und wie hängt es mit der Blockchain zusammen?",
        "answers": [
          "Dezentrale Finanzen, die Smart Contracts auf Blockchains verwenden",
          "Sicherheitsprotokoll zum Schutz von Finanzdaten",
          "Zentralisiertes Währungsaustauschsystem"
        ],
        "correct": "Dezentrale Finanzen, die Smart Contracts auf Blockchains verwenden"
      },
      {
        "question": "Wie wird Blockchain im Lieferkettenmanagement verwendet?",
        "answers": [
          "Zur Verfolgung der Warenbewegung und zur Gewährleistung der Transaktionstransparenz",
          "Zur Speicherung von Daten über Mitarbeiter und deren Leistung",
          "Zur Speicherung vertraulicher Kundendaten"
        ],
        "correct": "Zur Verfolgung der Warenbewegung und zur Gewährleistung der Transaktionstransparenz"
      },
      {
        "question": "Erklären Sie die Funktionsweise des Lightning Network im Kontext von Bitcoin",
        "answers": [
          "Ein Netzwerk, das schnelle und kostengünstige Transaktionen außerhalb der Haupt-Blockchain ermöglicht",
          "Sicherheitsprotokoll zum Schutz vor Hackerangriffen",
          "Verwaltungssystem für Smart Contracts auf der Blockchain"
        ],
        "correct": "Ein Netzwerk, das schnelle und kostengünstige Transaktionen außerhalb der Haupt-Blockchain ermöglicht"
      },
      {
        "question": "Welche Datenschutzlösungen gibt es für die Blockchain?",
        "answers": [
          "Zero-Knowledge Proofs, Ring Signatures, Confidential Transactions",
          "Einfache Datenverschlüsselung mit symmetrischen Schlüsseln",
          "Öffentlicher Datenzugriff mit Zeitbeschränkungen"
        ],
        "correct": "Zero-Knowledge Proofs, Ring Signatures, Confidential Transactions"
      },
      {
        "question": "Wie funktioniert die Interoperabilität zwischen Blockchains (Cross-Chain Interoperability)?",
        "answers": [
          "Ermöglicht verschiedenen Blockchain-Netzwerken die Interaktion und den Datenaustausch",
          "Verwendet zentralisierte Server zur Verwaltung von Transaktionen",
          "Speichert Transaktionsdaten in separaten Datenbanken"
        ],
        "correct": "Ermöglicht verschiedenen Blockchain-Netzwerken die Interaktion und den Datenaustausch"
      }
    ]
  }
]